\chapter{Justificativa para o Novo Projeto Político Pedagógico}
\label{chap:justificativa}

%\section{Da Reformulação}
%\label{sec:criacao}

Desde 2010, o curso foi reavaliado em diversas oportunidades, com o intuito de adaptar o 
Projeto Pedagógico de Curso (PPC) ao Parecer CNE/CES nº 136/2012 do 
Conselho Nacional de Educação e da Câmara de Educação Superior, aprovado 
em 8 de março de 2012, que define as Diretrizes Curriculares Nacionais 
para os cursos de graduação em Computação, dentre eles o curso de Engenharia de 
Software. Conduto, essas diretrizes não foram ainda homologadas até a data 
presente. 

Durante a elaboração do Projeto Pedagógico do Curso original, para a abertura do
curso no segundo semestre de 2008, ainda não existiam Diretrizes Curriculares 
Nacionais e nem o Parecer CNE/CES para o Curso de Engenharia de Software. 
Neste cenário, foram utilizados as principais referências disponíveis, como as 
diretrizes do Conselho Nacional de Educação (CNE), as 
diretrizes curriculares para os cursos de Engenharia de Software das principais
associações norte-americanas de engenharia e computação, como IEEE-CS e ACM,
e os Currículos de Referência de Cursos de Computação da Sociedade Brasileira 
de Computação -- SBC. No presente ano de 2016, de posse da nova legislação,
indisponível na ocasião, se torna necessário a devida adequação às mesmas.

A primeira avaliação externa do PPC foi realizado na visita do Prof. Daltro 
José Nunes da Universidade Federal do Rio Grande do Sul -- UFRGS, em abril de 
2010. Ele apresentou a carência da Diretriz Curricular Nacional para o curso de
Engenharia de Software e apresentou o documento que estava em tramitação no 
Conselho Nacional de Educação e da Câmara de Educação Superior do qual deu 
origem ao Parecer CNE/CES nº 136/2012. Outra avaliação externa foi realizada
pelos avaliadores do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais
Anísio Teixeira (INEP) durante o Reconhecimento do Curso, em dezembro de 2015.

Desde sua criação em abril de 2012, o Núcleo Docente Estruturante -- NDE 
trabalha, tendo como base o Parecer CNE/CES nº 136/2012, em um processo da 
avaliação e 
adaptação o Projeto Pedagógico do Curso. Este 
novo PPC proposto está de acordo com as avaliações periódicas do curso, que 
identificaram 
oportunidades de melhoramento na estrutura acadêmica do curso para a construção
de uma formação sólida e coerente dos estudantes. 
